內地網民建議安排鼠疫病人赴港 「一次解決兩個社會問題」

北京朝陽醫院日前突然停止急症室服務，網傳該院爆發鼠疫，消息流傳一整日，當局才證實錄得2宗鼠疫個案，患者是內蒙古錫林郭勒盟蘇尼特左旗人。鼠疫在網上成為網民熱門話題，更與香港的反送中抗爭連結一起，有內地網民竟建議安排鼠疫病人到香港，可以「一次性解決兩個社會問題」，也有網民重提1899年遼寧省爆發的鼠疫，指是「由香港船舶傳入，導致鼠疫流行」。

很多網民都在微博上留言，各人對鼠疫的看法都相當不同：有網民質疑北京當局為何爆發鼠疫後不停課，反被其他網民圍攻：「香港停課了你去香港吧！」有網民將鼠疫、香港反送中抗爭，連同非洲豬瘟、中美貿易戰等議題都歸究美國，批評是美國「一波接一波的精準打擊」，更指美國「有點喪心病狂了吧」。可是，有網民回應時卻指，中國政府一旦發生問題，都直接指向「搞亂中國，藉機控制中國，控制中國的大市場……所以說，這種纏鬥會無休無止，還會繼續下去」。

另有網民將鼠疫與香港硬扣上關係，指遼寧省鼠疫最早見於1899年，當年是「由香港船舶傳入導致鼠疫流行」。1894年鼠疫在港流行，1/3居民逃亡，1.8萬人因鼠疫死亡，疫情在香港流行後，擴散至上海、福建、台灣及其他中國沿海地區。

對於周四（14日）再有指，北京宣武醫院及北京兒童醫院亦有發現疑似鼠疫病例，北京市衞生健康委否認傳聞，稱北京沒有新增個案。中央電視台財經評論員劉戈在微博批評當局的通報系統有重大疏忽，不過，他那逾40萬粉絲的微博已被清空。

鼠疫一旦爆發，疫情擴展迅速，因此北京市民份外關心。當局確認錄得2宗鼠疫個案後，有市民在微信群組指出，北京兒童醫院多個樓層被封，北京宣武醫院也被封樓。有微信截圖顯示，一早去兒童醫院發現地下一層封了，「有人趕緊問了認識的眼科大夫（醫生），說4樓也封了，說是鼠疫」、 「兒童醫院樓梯口封了，不讓上3樓，抽血大廳關閉，裏面紅外線開着，消毒呢；保安都戴2個口罩，醫生一個沒有，都不露面。」也有人指出，北京地壇醫院也受波及。地壇醫院前身為北京第一傳染病醫院，是北京沙士期間（SARS）接收病患的指定醫院之一，距離北京市中心十多公里。

當局隨即發聲明澄清，除了2名來自內蒙古的個案，北京沒有新增鼠疫病例，2人病情分別穩定及危重，2人的密切接觸者亦沒出現發燒等鼠疫病徵。

中央電視台財經評論員劉戈帖文透露2名鼠疫患者的就醫細節，指2人可以在確診地流入首都北京，反映當局的通報機制有漏洞。帖文指，2人在內蒙古發病，在當地治療10多日後赴京求醫，抵京一周後才確診為鼠疫，「這個速度慢到有點不可思議。」他指出，以前在內蒙古草原，當地防疫部門對牧民和居民都有日常鼠疫防治教育，一旦發現死老鼠都要馬上通報；當地醫院發現疑似病例，亦要馬上召專家到場，控制傳播途徑，這次2名患者住院多天後居然可私自轉移到北京，說明系統執行上在重大疏忽。而劉的微博已被清空。

出門之前 rt like reply
Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Senator Scott 幫香港人出聲
Rt + like

大陸連老鼠肉都無得食 利害了 我的瘟疫大國

剩係識叫人仇港仇美仇臺，垃撚圾政權

同沙士一樣咁啊？

鼠疫+蒙面犯

嘩

法

想助攻攬炒? 唔好呀

仇哂人哋冇人仇自己

吊 中共好波 咁樣唔駛買美國農產品 因為都死一半人口黎解決糧食危機

真攬炒

痴撚線 一係坐監一係病

鼠疫關美國事？

連豬瘟兩單，
支共連俄羅斯都唔敢提，啱架嘞，當普京同你講借東三省用下可能都無所謂

支那人就係鍾意害人害物，佢哋真係做得出
香港人近排出街要小心

睇下鼠疫勁啲定催淚彈勁啲

又想沙士？

班大陸人傳沙士落黎都唔夠，今次玩鼠疫

比藍屍睇

引入埋既話 班藍絲真係手停口停

想用細菌武器
快撚D啦~
驚你條毛呀

強烈支持加速中港矛盾

貴國當自己國民係乜？連首都都無能力治好鼠疫治理病人？

你咪嚟囉 咁多支港兩地走嘅人
你地自己都會奶嘢

政府答應五大訴求，才是回復平靜的最快方法。

欖炒

北京過得落黎全中國沿岸都散播哂
中國版黑死病，終極攬炒

呢條友仆街了

支那無講過有鼠疫

衝出嚟柒

無需審判 即時槍斃

黑心到

1899年
不如講埋侏羅紀

驚閪咩，夠撚我地啲二噁英毒？

支那人
佢地真係以為自己有言論自由呢下先好笑

推上tiwtter啦
人地己經講明下一步要做咩啦
又斷水斷糧，又運鼠疫

肯定唔至兩個

支那狗高招
笑撚左

1899 我就唔撚知係真定假
沙士 就肯撚定係你班大陸臭hi

攬炒

貿易戰+反送中+鼠疫，一次過黎曬香港，成為攬炒最大赢家'

講笑就講咸豐年間咁耐之前
估唔到真係會有人考古到清朝無嘢搵嘢嚟講

未入境已經散播晒

你班賤畜咪又趕住落黎
傳返上去

傳染俾狗

藍屍骨子裡咪又係支共仔

人地真心想打内戰留地不留人
我地就仲有人真心愛囯

生化武器解決兩個問題:

內地爆米奇役

Sir this way

香港網民建議安排鼠疫病人留守中國 「一次解決所有社會問題」

很多網民都在微博上留言，各人對鼠疫的看法都相當不同：有網民質疑北京當局為何爆發鼠疫後不停課，反被其他網民圍攻：「香港停課了你去香港吧！」

講到自己未試過咁做咁

又黎 CLS

鼠王芬有用武之地了

cls

來自在地上撿的iphone x
偷野

咪係囉
做過啦
好撚熟路

就黎屙屎唔出都係美國嘅錯

人地中世紀已經有黑死病了
唔似支那2019年先黎發

又重演03年沙士，到時一折買樓不是夢，如果仲有命的話

失業負資產破產和理非變曬前綫勇武

沙土價

正呀

攬炒law, 香港有鼠疫，都唔會比你地好過
人知道自己就死，就會括出去
if we burn, you burn with us!

CONE ON。BABY 攬炒

英國手足幫幫手

打擊帝吧
保護外國大學連儂牆

香港咁多水貨客 互相傳染㗎喎 攬炒囉

咁仲好 香港仲多人反共

即係承認支那有鼠疫爆發

支那國真係世界大毒瘤
祈求今次一疫死返幾億支那人平衡生態 thx

會唔會真係會咁做？

試過啦屌你老母 sars 生化武器

poly同cu手足麻煩客氣小小 捉鬼心態又重現而且係極其嚴重 有心入嚟支援嘅手足完全唔會介意俾證你地睇 俾你地搜袋 但係當我地示好嘅時候 唔該手足們俾返應有嘅尊重佢地

不完美 可改善 不割
但希望喺入面嘅手足 留意自身紀律問題 唔好因為權力 慾望變到班狗咁 做任何嘢諗下咁做會點先？ 係咪可以解決問題？ 有時諗多幾步已經好好一時港豬 嘉年華 並不可恥 休息後再出發 心態上希望大家唔好當係玩 冇嘢搵嘢做 實有嘢幫到手
多謝睇到呢到

利申1999 講嘢唔太叻

另外下面個post個人覺得寫得幾好

我係其中一隊小隊隊長

你方佢唔會咩
使你教?

鼠疫真係勁好多

送得黎你自己都已經中晒招

唔係幫支那 不過連登咪都成日有冷血言論

D老鼠捱唔捱得住TG架？
呢幾個月旺角都已經見唔到老鼠

好呀，樓市再跌多D

push比所羅門睇，唔想最後死得不明白

本身都送開大禮架啦

你一過黎個個即刻日日番大陸,大家鬥傳攬炒LO

靠殺人黎解決社會問題
我諗除左第三世界的國家先有可能會咁, 其他都唔會咁

講到咁遠又係時候提清朝債務

當年都有23條

重現沙士嘅光景 樓市崩盤 恒指插水
到時就真係可以攬炒了

講到咁遠不得不提清朝債務

到時候班藍絲衝返上去，到時真係天滅中共，大家一齊死

原來啲老鼠先係解放軍嘅特別部隊

係中國D鼠疫病人可能都被中共殺晒啦, 真係會仲留佢地係到醫咩

係咁嘅話無論黃藍 黑警 都會一齊反枱
解決問題？哈

係就好，
等d撐警廢老，死唔帶口罩，死q哂
年輕人， 抵抗力好又戴哂口罩，最後冇事！

斯德哥爾摩...

講埋秦兩征百越

中央電視台財經評論員劉戈在微博批評當局的通報系統有重大疏忽，不過，他那逾40萬粉絲的微博已被清空。

係大陸講真話要比人懲罰

大陸狗「如果我地都停課 咁我地同香港有乜分別？」

Push

禁蒙面法＋鼠疫＝生化武器

其實除咗香港示威之外，其他“精準打擊”都係俄佬做出來，班支仔好白痴

真 濫炒

在地上撿的iphone x

又送子彈 多謝佢地先，大陸不嬲都咁撚毒唔係冇可能，不過佢地幾多人中左招而冇公佈 可能一公佈嚇到佢地賴曬屎

比過Sars 我地啦。香港人都預撚左你地d污染病毒。

俾翻部電話人喇

又助攻支那人真係on9

要戴口罩

人哋做過都唔敢認呀

藍絲
快d出黎共享中國人既榮耀啦
你下你最愛既中國人點對你
同胞

呢個真係可以做文宣
”內地同胞籲引入鼠疫”

唔使遮名啦

當年中國有事，香港人義無反顧捐錢
而家香港有事，中國人以怨報德播毒
所以話，你地咁撚黑人憎唔係無中生有
根本整個民族都需要重新教化，思想文化俾當政者黑化到無可救藥嘅地步，有著數就同胞，冇著數就契弟，有冇人講得出有邊次中國做錯事係會誠心道歉而唔係賴三賴四，我好好奇想知道

好似已經知

唔係係已經受控咩?

岩wo 屌

核爆都唔割 鼠疫都唔割

以前送撚過SARS啦仆街

g持，快安排

03年未做過一次相似既事囉

又一次證明大陸人從來唔當香港人係自己人

維權人將佢帶去北京啦

要日日戴口罩啦，防鼠疫呀

加速支爆你夠膽你咪放 橫掂一鑊熟

賤種大陸人

中國有前科

嚟啦屌
一條爛命

[鼠疫]不如文宣講定要求封支那邊境，預防支那惡意輸入傳染病，全民帶罩防止二次沙士

當年SARS就係上面傳落黎
跟住2003年自由行救市
按照中共式陰謀論（始終佢地用同一種思維方式，網民都反映到國家領導人）
其實單SARS根本就係佢地精準打擊 故意傳落黎香港
跟住再名正言順大舉滲透我地

另類攬炒

小粉紅d智商真係

信我比多一兩個月耐性 上面再凍少少實爆大規模 黑死病

過黎既
一律格殺勿論

立國不久矣

明哂 本身唔記得 宜加記憶返哂黎

所以一直都好撚憎啲北佬
廣州啲遠房親戚都係

香港本身都有梁美芬隻大老鼠

原來所羅門已經po過

個班支那人死曬直頭解決人類一半問題

如果真係有香港人中招，就集體返上大陸吃喝玩樂喇
唔係你以為攬炒真係講吓就算？

滅絕港人

贊成 最好好似沙士咁 個個都心慌慌 恆指狂跌

一係坐監一係死

以前731部隊聽講都有鼠疫細菌實驗
而家支那做返同一樣嘅嘢

無所謂 同呢14億地球癌細胞一齊死 為左世界和平值既

想轉移視線 好撚低莊

THANOS

到呢個時候就會話清朝野關我咩事

講到送病人落黎自己就唔會有事咁

烈士黎 寧死不屈 想建立多次新中國

03年做過一次啦唔係以為大家冇哂印象呀嘛？都係因為咁令到香港從此比支那人搞到烏煙障氣。

個疫情受控唔夠病人wo
唔自願去做病人正仆街

最好以後無埋中國 或者比d與世隔絕既地佢地 唔好撚為害人間

「停課就是落入暴徒嘅圈套」

但小粉紅真係痴撚線 質疑下防疾措施都要屌
係咪要個個惹曬鼠疫都返學先叫愛國

在地上撿到的iphoneX

Sars條數都未計

外國當老鼠竉物純養既大有人在

有網民質疑北京當局為何爆發鼠疫後不停課，反被其他網民圍攻：「香港停課了你去香港吧！

班友真係神經病

國人又要衝出嚟柒

原來林奠咁高招 睇小左佢了

藍絲已成 condom

呢班人唔死都冇用

支那不嬲係污糟，病毒溫床
西班牙大流感源頭都係支那

2003 HK SARS

大陸好撚多人都唔鍾意d北佬 會叫佢地做咩撈b好似

唔好呀

辣著埋啲藍絲，會好嚴重呀

天減中共呀，咩都美國

［行動］和理非升級解困局

香港黑警天天放毒氣，真係無嗮老鼠了。

睇下呢啲民族
當年水災/國際制裁時香港人幫完佢 而家咁樣報答

搞掂自己先啦

唔好俾假希望我
點解凍咗 黑死病會易傳d

之前有人救鼠
鼠之報恩

大家睇住啦
大陸到時死左幾千,幾萬人
香港1d事都冇，因為反送中冇大陸人過黎香港，反而求香港人一命

班仆街做得一次就會有第二次

支那人真係冇腦

黎囉攬炒囉

一齊死

係香港班支那人咪又係會上返去
用下腦啦

你仆街喇
上面明明天下太平
你鳩作有鼠疫

雀鳥都唔掂，何況老鼠

香港係越漢混 最少有一半冇比人清洗既漢
班胡種係支那正宗胡虜後代
比岳飛食肉飲血個隻胡虜
加埋共產黨賤種反人類調教
已成地球史上最低等物種

2003年試過啦！

大陸豬真係好應該係世界滅亡

你班大陸狗死都未到香港死啦屌你老母
你班人咁撚賤種含家產

文宣素材+1

係凍少少個陣因為個段時間先多人出街 節日近啦

沙士都係你班撚樣害

香港勝在有鼠王芬

我都建議日本皇軍殺哂13億支那人

跟住我地又上返大陸

支爆呀

請廣傳！！！！！！！[img]

請廣傳！！！

沙士果陣咪試過囉,好出奇呀

沙士2.0

14億人死晒都無人可憐

班人真係唔識架wo
鼠疫對經濟影響睇返sars啦
更加突顯政府無能
港共仲驚過你
而且香港有事你方你地班蟲唔會仲嚴重咩

止暴制亂
中國人都要攬炒

冇腦

我地一早射催淚彈滅晒鼠啦

再SARS？到時香港反得仲勁

禁蒙面 唔準戴口罩呀

黎香港之後班蝗又野返上去又野去外國

係就快，攬炒，香港一死全中国都跟住死

黎啦班藍尸唔帶口罩第一個中招
共享中国榮耀

唔準帶口罩

屌你 我中左既話一定準備好幾千封信寄去大陸唔同省份

香港有老鼠都俾TG 殺曬啦

好呀嚟丫, 攪炒! 唔好比佢停

貼俾d藍絲睇
沙士再現？
國人鼓吹利用鼠疫
屠殺港人同胞

有兩宗傳到出嚟
啫係已經

1899 年共產黨仲係精蟲

契哥借埋甴近個老婆同個女去玩3P都重得啦，雖然佢冇咁重口味

不嬲都話藍絲係中国人嚟啦

淘大沙士價再現

保香港
衛民主
戴口罩

吹風，香港準備有鼠疫。
然後藍屍會話係我哋嘅生化武器

班警犬，高官全家都一鑊熟

係就快，攬炒攬炒

歐洲都死四份一人，中國人嗰啲没事兒没事兒，唔到紙包唔住火都唔公佈疫情嘅做法，隨時全國死淨四份一人

送黎香港？係咪血液傳染先？黑警咁撚鐘意打鳩到市民爆缸，終於有樣天然野威脅返佢地，齊齊共享大灣區榮耀

安排愛滋病人去美國做雞解決了國家安全問題

捉去林鄭屋企可以解決香港最大那個問題

佢地真係唔識

香港老鼠已經多到戊型肝炎

要有一早有啦

成堆藍絲繼續愛國家啦
原來人地想你地死

輸出生化武器

佢知唔知香港收皮中共一齊收皮架

支持

Mon post蛇睇到嗎？
你至愛嘅同胞咁冼你地喎！佢地好似忘記左你地都係住香港添
你地係時候返大灣區生活啦～
放心啦，大陸咩事都無

又送大禮

到時都唔知條友仲有無命睇到傳落嚟

我地依家要做既其實應該再打勁d 要佢閉關先岩

唔好又醫唔掂飛嚟香港醫呀仆街

講多少少 凍多少少自然智入商場大廈 室內溫差成為溫床 再加本身黑死病靠飛沫傳播 你話入曬商場 傳播率係幾何級上 提提係上面嘅黑死病係肺鼠疫

大家唔好忘記佢

你咪傳落嚟囉 加速外資撤離再支爆
攬炒先係目標

仇恨之國

唔去解決個成因只係去解決受害既人
典型共產黨做法

黎得香港都唔知經過幾多個城市
以為自己會無事？

死一半中國人解決糧食危機

嗰啲遲早都會中鼠毒的

大陸話沒事兒喎
洩露國家機密？

坐高鐵 唔追尾應該可以 SKIP 咁D嘅

岳飛咪好

政府有咩唔敢
殺 奸 齊曬